斷水、停電、全城停擺，颱風「天鴿」過境後的澳門

一場強颱風，讓這座金碧輝煌的賭城在一夜之間變成了滿目瘡痍的死城。這一切背後，是天災，還是人禍？

端傳媒記者 林振東 發自澳門

黃昏，電力依然未恢復，澳門依然漆黑一片，一名女子在街道上用手機。 攝：林振東/端傳媒

2017年8月23日，強颱風「天鴿」吹襲華南沿岸，對澳門造成嚴重破壞。截至24日晚，颱風造成澳門至少8人死亡、244人受傷。
由於澳門八成電力依靠中國大陸輸入，珠海輸電設備的故障引致澳門出現大範圍停電。截至24日下午，澳門有約22.5萬戶已恢復正常供電，但仍有約3萬處於低窪地區的用戶仍然受停電困擾，澳門電力已加派工程團隊進行搶修。

颱風「天鴿」過境後，澳門某公園遍布樹枝和垃圾。攝：林振東/端傳媒

颱風「天鴿」吹襲後，澳門居民到市面觀察損毀情況。攝：林振東/端傳媒

澳門筷子基快達樓的停車場在「天鴿」吹襲下，有大量洪水疑湧入，有人報稱被困，當地消防局聯同海關蛙人搜救及進行排水。攝：林振東/端傳媒

澳門漁人碼頭外，有車輛被沖至大海。攝：林振東/端傳媒

澳門晚上的電力依然未完全恢復，部分地區只有小量燈光。攝：林振東/端傳媒

澳門下環街，晚上仍然有不少居民在排隊取水。攝：林振東/端傳媒

有大廈簷蓬在颱風吹襲後塌下，消防員正在清理現場。攝：林振東/端傳媒

颱風「天鴿」的洗禮下，澳門街道上滿佈堆積如山的垃圾。 攝：林振東/端傳媒

入夜後，澳門的街道仍然漆黑，還下起雨來，市民撐著傘，靠走過的車輛的車頭燈照明，橫越街道。攝：林振東/端傳媒

澳門著名賭場「萄京娛樂場」在停電的情況下沒辦法開門營業。攝：林振東/端傳媒

澳門氹仔的多間賭場附近地區，交通燈因停電而暫停運作。攝：林振東/端傳媒
風災亦對澳門三個水廠造成嚴重影響，產能接近全澳一半的青洲水廠受損最嚴重，其泵房及電機設施全被淹沒，目前仍在搶修當中。至24日下午，媽閣、新口岸、荷蘭園等地區仍然停水，或有限度供水。澳門自來水公司在全澳設置6個臨時供水點；大批居民手提水桶到特定地點取水。有澳門網民指，有商家在災後坐地起價，例如2支水售150澳門元、1個外賣飯盒售100澳門元，有酒店亦以一晚9000至14000澳門元出租房間。

截至24日下午，全澳共錄得432宗事故報告，包括32宗建築物損毀、石屎脱落及墮下物；88宗招牌廣告、簷篷、鐵片/鐵枝、窗墜落及搖搖欲墜；9宗棚架欲墜及倒塌；97宗天線及樹木倒塌。

做乜鳩

世界末日咁哦陰公豬

端傳媒

頭兩張相仲以為喺北韓影

隔左咁耐都好似無乜民間自發嘅補救行動，澳門人真係

冇眼睇

怕咩吖，我有九千蚊

你們還有党呀，有乜事搵解放軍啦

入面咪話端傳媒囉～

愛玉愛澳既端傳媒